 artigo sessenta e dois em caso de relevância e urgência o presidente da república poderá adotar medidas provisórias com força de lei devendo submetê las de imediato ao congresso nacional artigo alterado pela emenda constitucional número trinta e dois de dois mil e um parágrafo primeiro é vedada a edição de medidas provisórias sobre matéria dois pontos inciso um relativa a dois pontos 